#Plan Your Day

   Plan Your Day - это приложение, которое позволит пользователям упорядочить свои задачи используя один лишь компьютер.
## Сравнение с аналогами
Приложение должно включать в себя функционал ToDo списков, онлайн календарей и трекеров задач. Рассмотрим несколько примеров из каждой категории.

---
###1) ToDo списки
Смысл ToDo списков заключается в введении своеобразного ежедневника. Основная концепция заключается в возможности установления дедлайнов, распределения по группам, добавления каких-либо заметок для задач пользователя.

#### Wunderlist 
Из плюсов:

* После регистрации, возможность определить используемые теги для задач
* Печать списков
* Просмотр завершенных задач
* Хоткеи 
* Есть расширение для браузера
* Возможность восстановить списки
* Возможность привязки к Google Календарь

Из минусов:

* слишком "растянутый" интерфейс (хотя кому как) 
####Todoist
С первого взгляда выглядит вплоне простеньким Todo списком

Из плюсов можно выделить:

* Компактность
* Возможность выбрать тему
* Быстрый поиск
* Журнал активности
* Создание тасков на всю неделю в одном окне
* Иерархия задач
* Фильтры
* Повторение тасков
* Создание шаблонов
* Система продуктивности представленная в виде достижений пользователя


Из минусов:

* Просмотр задач только на неделю
* В бесплатной версии многие возможности ограничены

#### Any.do
Необычное приложение, стоит выделить нестандартный интерфейс приятный для глаз 

Из плюсов:

* Необычный интерфейс
* Привязка локаций к таскам
* Просмотр выполненных задач
* Поддержка облачных хранилищ
* Подзадачи

Из минусов:

* Нет тегов
* Нет поиска
* Нет оффлайн версии

#### TickTick

Неплохой ToDo список, перенявший многие фишки предыдущих приложений.

Из плюсов: 

* Туториал после регистрации
* Добавление задач через календарь
* Статистика выполнения тасков
* Есть мобильные версии
* Создание тасков через siri

---
###2) Календари
Календари отличаются от ToDo листов тем, что теперь мы работаем с конкретными датами. Нет возможности создавать задачи без привязки к времени

#### Google Календарь
Что можно выделить:

* Функционал приложение полностью совпадает с ожиданиями. 
* Простая привязка задач к датам. 
* Присутствует возможность создания календарей для разных пользователей. 
* Можно привязать другие календари к своему.

#### Яндекс Календарь

По сути, такой же функционал, как и у Google Календарь.
Можно обозначить, присутствие временной шкалы при создании события, чего нет у Google.

---
###3) Трекеры задач
Трекеры задач обычно используются командами при работе с проектами.  Они позволяют назначать и отслеживать выполнение задач, выставлять дедлайны, выставлять приоритеты  для каждого участника команды. Рассмотрим наиболее популярные трекеры:
#### Jira
Достаточно серьезная программа, которая выполняет строго поставленную задачу, ничего лишнего.

Из плюсов:

* Легко управлять проектами
* Множество фильтров
* Выбор причины для закрытия задачи
* Возможность просмотра различных графиков, отчетов, диаграмм с полезной информацией

Из минусов:

* Невозможно назначить несколько исполнителей для одной задачи

#### Redbooth
В целом, неплохая программа для трекинга проектов с приятным и понятным интерфейсом.

Из плюсов:

* Чат
* Видеочат
* Синхронизация с Google Drive, Gmail, Outlook
* Теги для задач

Из минусов:

* Нет выставления приоритетов
* Нет отслеживания процесса выполнения

---

## Сценарии использования
 
 * Создание напоминаний о Днях Рождения родственников и друзей.
 * Напоминание об оплате за кваритру с повтором на каждый месяц.
 * Планирование  сроков сдачи лаб.
 * Напоминание позвонить человеку через час.
 * Создание списка задач для стартапа с возможностью каждому участнику оповещать о выполнении задачи.
 * Утром распланировать весь день по часам.
 * Спланировать поход в магазин с дочерними задачами на покупку каких-то продуктов
 * Поставить таск без привязки к времени, который будет всегда перед глазами. Например, закончить работу над проектом
 * Создать напоминания для каждого буднего дня со списком тетрадей, которые нужно взять в университет.
 
 ---
## Планируемые возможности

####Минимум: 
* Создание, редактирование и удаление задач.
* Добавление тегов к задачам.
* Добавление подзадач.
* Добавление дат к задачам через календарь.
* Добавление исполнителей к задаче (может быть как личная задача, так и для группы людей).
* Поиск задач по тегам, датам, исполнителям.
* Напоминания за день до дедлайна ( Если задача на длительный срок).
* Оповещение в день дедлайна, либо же своя кастомная система оповещений со своими датами.
* Добавление комментариев к задачам.
* Создание задач без временных границ.
* Список завершенных задач.
* Сортировка задач по времени, исполнителям, тегам.
* Добавление прав доступа к редактированию задачи (возможно через пароль, либо администрирование).
* История задачи (актуально, если есть несколько подзадач).
* Информация о выполненой задаче (затраченное время, все комментарии к выполненым подзадачам).
* Шаблоны задач.
* Возможность редактировать шаблоны задач под себя, либо создавать свои.
* Иерархия приоритетов для задач.
* Уведомления всех участников  о изменениях в условии задачи.
* Изменение статуса выполнения задачи.
* Возможность объединения исполнителей в группы.

####Максимум: 
 * Хоткеи.
 * Туториал либо FAQ по использованию.
 * Возможность восстановления задач.
 * Статистика  участников задачи.
 * Возможность возобновить отмененный таск.
 * Корзина задач.
 
 ---
## Логическая архитектура
Программа содержит в себе следующие логические структуры:

**Задачи** - главный объект, вокруг которого будет происходить вся работа программы.
Будет содержать в себе:

* Текст задачи. 
* Время начала задачи.
* Сроки выполнения. 
* Систему напоминаний.
* Участники.
* Подзадачи.
* Теги.
* Права доступа.
* Статус выполнения.
* История изменения.
* Статистика.

**Пользователь** - является объектом, который привязывает задачи к определенному человеку.
Будет содержать в себе:

* Все задачи связанные с данным пользователем.
* Историю выполнения задач и подзадач.
* Статистику выполнения задач.

**Редактор задач:** 

 * Будет представлять собой средство создания и редактирования задач. 
 * Содержит в себе все задачи и всех пользователей.
 * По сути, является средством связывания пользователей с задачами.
 
 **Журнал изменений**
 
 * Содержит в себе все добавления/изменения/удаления задач в программе.
 
 **Группы пользователей**
 
 * Позволняет объединять пользователей в группы.
 * Упрощает процесс добавления исполнителей и редактирования доступа к задаче
 
 **Система оповещений**
 
 * Хранит в себе все сроки выполнения задач, их  названия и заметки.
 * Оповещает пользователей о задаче.

 ---
## Этапы разработки

####Начальный прототип программы

Представляет собой консольную версию программы с ограниченными возможностями. Планируется реализация базовых возможностей программы, которые являются базой для программ такого рода. Прежде всего это:  базовые функции для работы с задачами, связывание задач с пользователями, добавление подзадач, примитивные уведомления.

####Расширенный прототип программы
 
 Представляет собой расширенную версию прототипа. На данном этапе должны быть реализованны: журнал изменений, уведомления, группы пользователей, система прав доступа, полноценный редактор задач.
 
####Базовая версия программы
Представляет собой реализацию всех возможностей программы.

####Web-версия программы
Переход программы на web-интерфейс.

####Расширенная версия программы
Представляет собой Web-версию программы с дополнительными возможностями.

---
## Сроки
* Начальный прототип программы - до начала апреля.
* Расширенная версия программы выйдет в свет ближе к середине апреля.
* Базовая версия программы - начало мая.
* Web-версия - середина - конец мая.
* Расширенная версия - все оставшееся время.

 ---
##Статус:
*В процессе разработки начального прототипа.*